散戶轉戰美股是否明智之舉呢？

【散戶轉戰美股是否明智之舉呢？】

隨著中美貿易戰火蔓延至香港經濟，加上本地局勢不穩大挫零售餐飲業，港股似乎踏入了波動市。恆指在2018年頭從高位回落，指數走勢只有波幅沒有升幅。另一邊廂，美國三大指數卻連創新高，與之相比，港股的表現明顯失色。到底散戶轉戰美股是否明智之舉呢？

來源：Yahoo Finance

分散投資是對無知的保障
論產業多樣性，美國市場絕對比香港優勝。簡單例子，美國自由經濟所栽培出的實力級品牌眾多，例如辦公室軟件開發商──Microsoft，iPhone生產商──Apple，社交平台始祖──Facebook等。至於香港，由於過去中國經濟增長所帶來的獲利空間龐大，香港經濟亦不自覺地變成一個中國向型經濟體。無論是旅遊、零售、房產、甚至娛樂，大多發展都側重於中國市場需求。隨著更多中資企業，國企，或由國企分柝而成的支部在香港上市，就連香港股市的指標──恆生指數對中國經濟的敏感度亦越來越高。以港人熟悉的盈富基金為例，目前基金的十大持股中，就有7檔有著中國背景。

當然，沒有人可以100%肯定中國經濟一定會爆破，香港經濟一定會受累，但股神巴菲特就講過：分散投資是對無知的保障（Diversification is a protection against ignorance）。工作收入是大多投資者的主要收入來源，而生活於香港，本地投資者的工作收入在長線或多或少與香港經濟掛勾。不少投資者更已在本地置業，變相將人生中大部分的財富與香港前景綁在一起。既然本地散戶的財富與收入在大程度上已難與香港前景分離，投資者將收入中可分配部分又再進一步投入香港股市，未免不太明智。

分散部署切忌衝動
之不過，以短中期的相對估值來比較，港股卻較美股便宜。港股的疲弱表現可以歸因於中國在貿易戰中處於劣勢，而且本地局勢不穩，對投資氣氛造成雙重打擊。此時此刻，在大市氣氛被悲觀情緒主導之下，貿貿然沽清港股，全數投入現時估值偏高的美股市場，卻又不見得是理想的做法。

但港股何時會再趨強勢呢？重拾升勢又可否重上三萬大關呢？這些問題相信大眾投資者都無能力解答。但默默等待，卻又要賠上時間成本。最理想的做法，就是分段入市。月供香港上市的美股ETF，如領航標準普爾500指數ETF（SEHK：3140），或者直接月供美股都不失為一個好方法，這樣做可以隨時間慢慢調整投資者的組合配置。

結語
長線資產配置而言，衝出香港分散投資可算是大眾投資者的必須部署。近期美股頻頻創新高，相信亦導致不少散戶投資者心郁郁要趕上美股大牛市尾班車。然而，衝動的投資部署多數悲劇收場，較為審慎理想的做法，就是先訂下長線配置目標，再以月供、分注得形式將目前的財富分佈慢慢調整至理想的比例。

本文所提供的信息僅供一般參考之用，並不構成任何個人化的投資勸誘或建議。作者沒持有以上提及的股票。

買指數悶悶地贏好過刺激地輸

正確啊

多謝大大，支持繼續寫文

多謝支持

高位唔轉了 炒港股好過

我近期都買多了港股

但三十年後發達同聽日發達係兩回事

月供要三十年後先發達

點解要發達先

財富累積好多好處嘅

我寧願刺激咁輸

all in sqqq

聽日發達 後日破產

咁咪太賭徒囉

啱啊

但3140 點解唔直接spy voo
3140管理費唔太吸引

邊到可以學玩美股?

別讓連登仔跑了

差不多啦 有啲人會嫌煩唔開美

Seeking Alpha

而家再買真係有肉食？

長線總有肉食

上年冇買已經太遲，依家買壓力好大

岩啊 18年頭最正

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

點都好過港股

傻嘅先唔玩港女

連登果然最愛推人落火坑
同d 冷軍有得揮

長線應該啦

沉硬

供左年幾qqq 咁升法仲供唔供落去好

割禾青反手

基本上中共唔跪或者倒台，香港都要走番用十年計既衰運

3140領航指數基金派息得1厘，長渣底下，唔計股價升值賣出獲利，抵唔抵買

哩樣係幾尷尬

無咖啦 見步行步

其實好多選擇啊 睇哂再慢慢揀

富途美股買賣抵唔抵？

揀港資啦

進入美股市場既好處唔單止焗限於美國股票，例如你買一隻VEA，可以分散埋落其他成熟市場，佢地既PE/CAPE/PB都相比起美股低，仲可以話係比較貼近中港股市呢邊既所謂估值。甚至你買隻VWO除左包含中國股票之外都仲可以分散埋落印度巴西俄羅斯呢d地方。同埋美股做資產配置仲容易買到bond etfs，資金留港你唔買股票就冇乜低風險既野好擺。最最最重要一點就係出左去買美股資金就離左岸

IB

港股都有國際嘢啊 669/

好過擺銀行

長渣大公司無死
記得睇財務報表

成交低同埋選擇好少，得vanguard系列歐洲/日本/亞太可以考慮下，其他管理費好貴

美股月供少選擇 淨係知致富

Mpf 我一直all in 美股

賺唔少

前幾日先轉玩美囡港囡妹到我頂唔順

發佈會後 35x 追tesla, 宜家4百了～

搵下港股平嘢

有個格爾巴打好勁

人地升左11年先轉？係咪想即中股災

但係佢唱衰apple
risk&return 我簡左apple

咪話唔好心急囉

發咗達 遊緊世界啦

+1
如果佢沽咗蘋果 應該無點賺

有實力嘅真係去賺美金好過！
美股市場成熟好多，好多方面手續費都比香港證券商平

富途方便

8 securities(8仔）

免月費前用佢
自從收月費就無用了

當分散還好

致富

佢插到18x唔敢入 而家癲晒

呢個真 睇返佢5月d留言 佢果時應該買左好多tesla

最近d佢地post都係講抗爭，格爾巴打已經搵夠了

TSLA不嬲波幅好大, 但而家前景一片大好, 如果無人駕駛真係成功, 其實幾年後過千蚊一啲都唔出奇

無事兒上年叫人 20 買

而家fat fat

佢係有貼過買入，
我自己都揸左一年Tesla ,成年都俄羅斯練膽大法

呢個世界有樣嘢叫十年河東 十年河西
一個市場唔會長期都會只升不跌
但係亦都唔會有市場只跌唔升
轉戰美股其實俾自己多個機會去熟識一下其他市場同埋俾個機會自己
亦都有分散風險慎防只投入單一市場嘅情況

起碼我買美股入面有成熟嘅ETF市場畀我投資全世界分散風險，亦都有世界上一流嘅公司比我去投資，反觀港股，整到成個賭場咁樣。點玩得落去。

美股貴

啱呀~ 同埋聽買開美股嘅前輩講, 重要嘅係美股對比港股, 以最標青嘅企業比, 根本就係你想擺錢落後生仔同擺錢落中年老年人嘅分別.
而且美國呢d 市場透明度高. 正如你所講我唔玩個股,我淨係買 ETF, 美國嘅 ETF 選擇同埋類別已經比香港多好. 唔會局限自己嘅投資門路

但半年前吹趕破產

哩隻野係痴痴地

正常心路歷程哩

果陣好多人插佢

大家努力啦

啱啊！分散投資最重要

IB啦

下隻唔知會唔會到人造肉

Tqqq同sqqq夠玩

長遠計實係
短期未必

我已經買緊

下星期都開始買返d，今個星期入左spce，呢兩隻希望2020爆升

tesla肯定係會社公司, 知道呢樣野已經有足夠信心入了

唔用牛牛有邊間非支資買美股抵啲?
IB CS 個開戶門檻對我來講都好高下

Beyond meat 格郡發達

啱啊 所以慢慢轉移

要開新po討論

FT

台股

呢排美國有百幾眾議員話要同台灣簽FTA

台積電已入

firstrade 同td ameritrade 好似無要求

買都唔係買3140管理費咁貴

人生太短，出手要更大

又唔可以咁講嘅，我覺得ETF呢個工具係要介紹比多啲人去認識而唔係次次都要用2800同佢哋講先明，搞旺咗個場就會有更好嘅待遇，始終你係住喺香港，當到時買樓嗰陣要做套現起碼快啲同埋容易上手。
只不過我個人認為港交所真係太過不知進取，搞到成個賭場咁樣，政府又冇喺小學中學到推行財務教育，加埋香港人本身係信自己能夠全面打敗市場，又有啲人急功近利而又低估投資嘅風險先搞到今時今日咁。
本人絕對認同要搞大ETF個市場，唔好淨係識2800 A50呢堆單一產業和市場主導嘅指數。

目前已轉投資美股ETF，以避險嘅角度。

點解唔買VOO或VTI之類

我本身有個8 sec 嘅acc, 不過佢開始收月費之後我就無再用過
我見firstrade同td 一個提存要收錢, 一個收佣幾貴下
如果用返8 sec會唔會都okay
但又想用大行穏陣少少...

離岸ft, Citi電匯唔洗錢

其實買vti voo 已經成個美國市場，仲有vgk vpl 呢d 歐亞市場既etf
講真，如果做唔到長期贏市場，靜靜地買etf贏好多人
港股剩係識炒炒炒，其實黎緊中共唔掂都會拖死埋香港，咁真係買世界好過買香港
放遠世界好過留錢係香港等死，就算做唔到真走資都要買美股
至少香港呢三五七沉都唔會搞到你

香港ETF搞唔到,最主要原因係agent 「冇·肉·食」
如果當越多投資者,見到原來用指數基金都可以比買個股,或者隨時可以跑贏大市
咁我相信D人會寧願買ETF,當然鍾意高風險另計
外國唔同,好似出咗Vanguard 呢啲公司,老細直頭個理念係ETF應該低expend ratio,優惠投資者.呢個理念都影響其他公司都會降低expend ratio 去吸引人買
相反香港係唔會出到呢啲公司,香港寧願D投資者玩牛熊窩輪,出D古靈精怪野,又或者洗腦式咁要你抽新股買個股,始終呢啲投資項目有時需要用到孖展槓桿,D agent先有肉食

如果本金少又成日trade
8仔都還可以既
但要留意8仔係會賣你既trade data比人
同會間唔中login唔到

利申：8仔收月費後轉左ib

台積電正

加一

港股etf係咁啦

細水長流

啱啊 香港無咩人玩 最多盈富

會入，但每月入ge股票愈黎愈多，無錢

好多人香港打工 又再投資香港 其實好集中啊

無計 有諗法都未必有空間搞

咁佢地要死都無計,遲下香港失業升到7,8%,更甚去到兩位數個陣
香港經濟一沉不起,屌晒鬼就只可以話自己井底之蛙

匯錢番來貴到pk

我本身都用開8
但過15000就收月費無用了
本身好正 0佣

講左幾多次匯番來好貴

Ib都要月費
依家香港又無lite

ib都要月費 但都係10美金
平過8仔$88月費

但ib比到更多野你
fx 買賣直債美債 desktop app
期權期貨 平息 買賣多國股票
最大影響我反而覺得係唔夠25k usd
唔可以day trade 但其實呢個都係美股原本既規則

ib 嗰10usd 好似淨係min pay? 唔同CS/FT 咁真commission free?

知衰啦點算

是的
每個trade都要錢！
subscript data 都要

補充一點
如果每成月冇trade先收10usd
如果有trade過/subscript個別data
就會抵消返相同金額既月費

10 usd 應該淨係夠5次？咁唔係好適合我，新手想一股股買

放係到唔動都要比呢10usd

都係嫁 可以等資金大左先再考慮ib
我以前都係牛牛睇data再用8仔落單

咁巴打而家轉咗用咩?

堅

牛牛
見到有間叫友信 收1蚊美金

Ib買賣美股手續費幾錢？

侵侵連到任美國應該仲有把玩

In tsm we trust

ISHARESND100 (2834)
直接月供呢隻得唔得?
定都係最好開戶買美股?

依家美股全部都係10年最高位係咪真係呢個時候入市好?

實連到啦

管理費會有差別
但買美股又要匯率
兩睇啦

其實唔好
但無人估到幾時落返
分段月供實際

請問月供VOO 好唔好？

買就唔好睇圖

因為好多大陸破頂但背馳縮交易
RSI升爆頂

大股

美匯長遠走弱
其實賺錢都輸匯率
美股真係好選擇?

雖然HKD =USD, 美金趺港紙都係趺

月價係細水長流嘛！